{
    "question": "harga beli kain 1 kodi adalah 600.000 , dan setelah dijual mengalami kerugian 8% . tentukan harga penjualan 1 lembar kain batik tersebut!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "100-92 per 100 dikali 600.000\n= 92 per 100 dikali 600.000\n= 552000 dibgi 20 buah\n= 27600 maybe",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "harga perkain sebelum rugi = 600.000/20<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 300/kain<br>harga setelah mengalami kerugian = 300 x 8/100<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2400/100<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 24<br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mohon-dibantu-sebuah-atap-rumah-yang-berbentuk-limas-mempunyai-al-667",
            "question": "Mohon dibantu    sebuah atap rumah yang berbentuk limas mempunyai alas berbentuk persegi dengan panjang sisi 8 m dan tinggi 3 m. atap tersebut akan ditutupi genteng berukuran 40 cm x 20 cm. banyak genteng yang diperlukan adalah ....\r\nA. 2.000 buah\r\nB. 1.600 buah\r\nC. 1.000 buah\r\nD. 800 buah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "s=8m<br>t=3m<br>T.limas=akar3kuadrat+4kuadrat<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=akar9+16<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =akar25=5m<br>luas permukaan atap =4*luas segitiga<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =4*1/2*8*5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=4*4*5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =80m persegi<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=800.000cmpersegi<br>banyak genteng yg diperlukan=<br>=seluruh\u00a0luas atap genteng(4luas segitiga)/luas genteng<br>=800.000/40*20<br>=800.000/800<br>=1000<br>jadi jumlah genteng yg dibutuhkan 1000 buah\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "panjang bagian miring<br>=\u00a0[tex] \\sqrt{4^2 + 3^2}[/tex]<br>= 5 m<br>luas bagian atas<br>= 4\u00a0* 1/2 * 5 * 8<br>= 80 m^2<br>luas genteng<br>= 40 * 20<br>=800 cm^2<br>=0,08 m^2<br>total genteng yangdiperlukan<br>= 80 : 0,08<br>= 1000 buah genteng",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-2-celana-panjang-dan-5-kemeja-rp-41000000sedangkan-harg-765",
            "question": "harga 2 celana panjang dan 5 kemeja Rp. 410.000,00,sedangkan harga 3 celana panjang dan 2 kemeja Rp 340.000,00.harga sebuah celana panjang dan 2 kemeja adalah..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2cp + 5k = 410.000 | x3| 6cp+15k = 1.230.000<br>3cp + 2k = 340.000 | x2| 6cp+4k\u00a0 =\u00a0 \u00a0 680.000 _<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 11k = 550.000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 k = 50.000<br><br>2cp + 5k = 410.000<br>2cp + 5x50.000 = 410.000<br>2cp + 250.000 = 410.000<br>2cp = 410.000-250.000<br>2cp = 160.000<br>cp = 80.000<br><br>1cp + 2k = <br>1x80.000 + 2x50.000 <br>80.000 + 100.000 = 180.000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kolam-ikan-mempunyai-volume-3600-literjika-kolam-tersebu-839",
            "question": "Sebuah kolam ikan mempunyai volume 3.600 liter.jika kolam tersebut dialiri air dengan debit 40liter/menit,maka waktu yg diperlukan untuk mengisi kolam tersebut sampai penuh adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3.600 : 40 =90 menit",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3600 liter : 40 liter/menit = 90 menit",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-dermawan-berbelanja-di-bebeapa-koperasi-yang-berbeda-drm-666",
            "question": "seorang dermawan berbelanja di bebeapa koperasi yang berbeda. drmawan tersebut masuk ke toko 1 memberi uang pada \u00a0pengemis Rp 500. kemudian ia membelanjakan setengah dari seluruh uang sisanya. saat ia keluar dari toko ,ia memberi uang pada penjaga toko Rp1000.dermawan melalukan hal tersebut terhadap toko-toko yang ia kunjungi .setelah dermawan tersebut memberi uang Rp 1000 pada toko ke-6,uangnya habis.berapa uang yang dibawa dermawan mula-mula saat ia akan masuk ke toko ke- 1?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diketahui: uang yang di berikan dermawan kepada pengemis= Rp.500<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 uang yang di berikan kepada setiap penjaga toko=Rp.1000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0uang yang di belanjakan= 1/2 dari uang yang dibawa dermawan<br>diatanya:uang yang di bawa dermawan keseluruhan?<br>jawab:<br>jumlah yang diberikan dermawan pada pengemis dan penjaga toko<br>=500+((1000 x 6)-1000)<br>=500+(6000-1000)<br>\u00a0=5500<br>karena uang yang di belanjakan 1/2 dari yang di bawa maka,<br>jumlah yang diberikan dermawan pada pengemis dan penjaga toko x 2=5500 x 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =Rp.11000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-juring-lingkaran-sudut-pusatnya-30-dan-jari-jarinya-20-cm-137",
            "question": "Suatu juring lingkaran sudut pusatnya 30\u00b0 dan jari jarinya 20 cm maka luas juringnya adalah..    a. 104,67 cm2\r\n b. 209,33 cm2\r\n c. 376,80 cm2\r\n d. 628,00 cm2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L = 30/360 x 3,14 x 20 x 20<br>\u00a0\u00a0 = 1/12 x 1256<br>\u00a0\u00a0 = 104,67<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-trapesium-abcd-siku-siku-di-b-dengan-panjang-ab-21-cm-383",
            "question": "Diketahui trapesium ABCD siku-siku di B dengan panjang AB = 21 cm , CD = 6 cm dan luasnya 108 cm keliling tapaesium adalah.....    pliss di jwb buat pr bsokni dan pakai cara ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L = (AB+CD) \u00d7 t per 2<br>108 = (21+6) \u00d7 t per 2<br>108 = 27\u00d7t/2<br>108 = 13,5t<br>t = 8<br><br>cari sisi miringnya<br>a\u00b2 + b\u00b2 = c\u00b2<br>15\u00b2 + 8\u00b2 = c\u00b2<br>225 + 64 = c\u00b2<br>289 = c\u00b2<br>c = \u221a289 = 13<br><br>Jadi kelilingnya adalah<br><em><strong>13 + 8 + 21 + 6 = 48</strong></em><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-roy-menyimpan-uang-di-bank-pasar-sebesar-rp35000000-bank-p-689",
            "question": "Pak Roy menyimpan uang di Bank Pasar sebesar Rp350.000,00. Bank Pasar memberi bunga 18% per tahun. Hitunglah:    1. Bunga satu tahun\r\n 2. Bunga satu caturwulan\r\n 3. Tabungan Pak Roy setelah empat bulan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Rp 63.000,00<br>2. Rp 21.000,00<br>3. Rp 371.000,00<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Rp 350.000 x 18% = Rp. 63.000<br><br>2. Rp. 63.000 \u00f7 4 = Rp. 15.750<br><br>3. Rp. 350.000 + Rp. 15.750 = Rp. 365.760<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-gambar-di-samping-panjang-busur-pq-8478-cm-dan-besar-891",
            "question": "Pada gambar di samping,\u00a0    panjang busur PQ = 84,78 cm dan besar &lt;POQ = 108o. Untuk \u03c0 = 3,14, panjang jari-jari OP adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "panjang busur = &lt;POQ/360drjt x keliling lingkrn<br>84.78 = 1080/360 x 2[tex] \\pi [/tex]r<br>84.78= 3x2x3.14.r<br>84.78=18.84r<br>r=84.78/18.84=4.5<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-barisan-aritmatika-diketahui-suku-ke-3-14-dan-suku-ke-7-2-629",
            "question": "Dari barisan aritmatika diketahui suku ke-3 =14 dan suku ke-7 = 26. jumlah 18 suku pertama adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kelas : 12<span><br>\nMapel : Matematika<br>\nKategori : Bab 7 - Barisan dan Deret<br>\nKata Kunci : barisan. deret, aritmetika<br>\nKode : 12.2.7 [Kelas 12 Matematika Bab 7 -\nBarisan dan Deret]</span></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pembahasan :</p>\n\n<p><span>Barisan\naritmetika adalah suatu barisan dengan beda atau selisih antara dua suku\nberurutan selalu tetap atau konstan.<br><br>\nBentuk umum barisan aritmetika adalah<br>\nU</span>\u2081, U\u2082, U\u2083,\n..., Un atau a, a + b, a + 2b, ..., a + (n - 1)b<span><br><br>\nSuku ke-n dari barisan aritmetika, yaitu : Un = a + (n - 1)b.<br><br>\nBeda atau selisih antara dua suku berurutan, yaitu :\u00a0<br>\nb = Un - U(n - 1).<br><br>\nDeret aritmetika adalah jumlah suku-suku barisan\naritmetika.<br><br>\nBentuk umum deret aritmetika adalah<br>\nSn = U</span>\u2081 + U\u2082 + U\u2083 +\n... + U(n - 1) + Un<span><br></span>\u21d4 Sn = a + a + b + a +\n2b + ... + a + (n - 1)b<span><br></span>\u21d4 Sn = [tex]\n\\frac{n}{2} [/tex](2a + (n - 1)b)<span><br></span>\u21d4 Sn = [tex]\n\\frac{n}{2} [/tex](a + a + (n - 1)b)<span><br></span>\u21d4 Sn = [tex]\n\\frac{n}{2} [/tex](a + Un)<span><br>\nS(n - 1) = U</span>\u2081 + U\u2082 + U\u2083 +\n... + U(n - 1)<span><br>\nSn - S(n - 1) = Un.</span></p><p><br></p><p>Mari kita lihat soal tersebut.</p><span>Jika suku ke-3 dan suku ke-7 dari barisan aritmatika berturut-tutur adalah 14 dan 26, maka jumlah 18 suku pertama adalah...<br><br>Jawab :<br>Diketahui suku ke-3 adalah 14, sehingga<br>U</span>\u2083 = 14<br>\u21d4 U\u2083 = a + (3 - 1)b<br>\u21d4 U\u2083 = a + 2b<br>\u21d4 14 = a + 2b ... (1)<br><br>dan suku ke-7 adalah 26, sehingga<br>U\u2087 = 26<br>\u21d4 U\u2087 = a + (7 - 1)b<br>\u21d4 U\u2087 = a + 6b<br>\u21d4 26 = a + 6b ... (2)<br><br>Persamaan (1) dan (2) membentuk sistem persamaan linear dan kita dapat menentukan nilai a dan b menggunakan metode eliminasi dan substitusi.<br>Pertama, kita eliminasi a, sehingga<br>14 = a + 2b<br>26 = a + 6b<br>__________-<br>\u21d4 -12 = -4b<br>\u21d4 b =\u00a0[tex] \\frac{-12}{-4} [/tex]<br>\u21d4 b = 3<br><br>Kemudian, nilai b = 3 kita substitusikan ke persamaan (1), diperoleh<br>a + 2b = 14<br>\u21d4 a + 2(3) = 14<br>\u21d4 a + 6 = 14<br>\u21d4 a = 14 - 6<br>\u21d4 a = 8<br><br>Selanjutnya, kita menentukan jumlah 18 suku pertama, diperoleh<br>S\u2081\u2088 =\u00a0[tex] \\frac{18}{2} [/tex](2(8) + (18 - 1) x 3)<br>\u21d4 S\u2081\u2088 = 9(16 + 17 x 3)<br>\u21d4 S\u2081\u2088 = 9(16 + 51)<br>\u21d4 S\u2081\u2088 = 9(67)<br>\u21d4 S\u2081\u2088 = 603<br><br>Jadi, jika suku ke-3 dan suku ke-7 dari barisan aritmatika berturut-tutur adalah 14 dan 26, maka jumlah 18 suku pertama adalah 603.<br><br>Soal lain untuk belajar :\u00a0https://brainly.co.id/tugas/1812844<br><br>Semangat!<br><br>Stop Copy Paste!<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-balok-mempunyai-panjang-dan-tinggi-masing-masing-15cm-dan-748",
            "question": "Sebuah balok mempunyai panjang dan tinggi masing masing 15cm dan 10cm.jika panjang diagonal alas balok 17cm,luas permukaan balok adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "P = 15\u00a0<br>T = 10\u00a0<br>Diagonal = 17\u00a0<br>L = 289 - 225 = 64\u00a0<br>akar dari 64 = 8<br>L.Permukaan balok = 2{(pxl)+(pxt)+(lxt)}<br>\u00a0 \u00a0 = 2 {(15x8)+(15x10)+(8x10)}<br>\u00a0 \u00a0 = 2(120+150+80)<br>\u00a0 \u00a0 = 2x350<br>\u00a0 \u00a0 = 700",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}